\section{Diskussion}

Für die Implementation des Punkt-zu-Punkt Chats war unser Ziel neben einer robusten Übertragung der Daten, 
ebenfalls eine möglichst kleine Übertragungsdauer zu erreichen. Neben unbeeiflussbaren Faktoren wie Lichtverhältnisse für die Kamera, Auslastung der CPU, Bitflips, usw., gibt es drei wesentliche Faktoren, welche in unserer Implementation des QR-Chats veränderbar sind. Diese sind: QR-Version, Error Correction Level und Timing. Daher können wir ableiten, dass die Übertragungsdauer eine Funktion mindestends dieser drei Faktoren ist.

\begin{equation*}
\text{Übertragungsdauer} \sim f(\text{version},\text{error\_correction},\text{timing})
\end{equation*}

Aus unseren ersten Tests zeigte sich jedoch, dass den Fehlerkorrekturlevel \texttt{HIGH} am zuverlässigsten funktionierte (Lichtverhältnisse, verschmutzes Display, Kontrast Webcam). Somit reduziert sich die Abhängigkeit der Funktion um das Error Correction Level. Die beiden übrigen Parameter wurden jeweils in einem sinnvollen Bereich getestet. Die Resultate werden in Kapitel \ref{ssec:inter} erörtert.

\subsection{\label{ssec:inter}Interpretation der Messung}

Aus Abbildung \ref{fig:boat3} geht hervor, dass mit grösserer QR-Version entsprechend mehr Daten pro QR-Code übertragen werden können, weswegen für das Senden Nachrichten gleicher Grösse weniger QR-Codes benötigt werden. In unserer Testumgebung haben wir jeweils Nachrichten mit 600 \emph{bytes} verschickt, was bei Version 2 \textbf{75} QR-Codes zum Senden benötigte. Demgegenüber wurden bei Version 10 nur \textbf{6} QR-Codes benötigt. Spannend zu beobachten ist, dass der Zusammenhang zwischen QR-Version und Speicherkapazität nicht linear ist.\\

In Grafik \ref{fig:boat2} sehen wir, dass mit höherer QR-Version durchschnittlich weniger Zeit für die Übertragung benötigt wird. Dabei ist zu beachten, dass ab einer gewissen QR-Version, in unserem Fall ab der Version 7, das Zeitintervall der Anzeigedauer eine verschwindende Rolle einnimmt. Ausserdem haben wir festgestellt, dass ab Version 7 höhere Versionen nur eine minimale Senkung der Übertragungsdauer erreichen. Zusammen mit der vorherigen Interpretation für Abbildung \ref{fig:boat3}, kann man darauf schliessen, dass kleinere QR-Versionen eine grössere Übertragungsdauer haben, weil mehr QR-Codes dekodiert werden müssen. Weil für QR-Version 2 \textbf{75} QR-Codes versendet werden müssen, tritt bei einem Zeitintervall von 5 und 10 \emph{ms} beim Empfang Datenverlust auf, da nicht alle QR-Codes in der kurzen Zeitspanne dekodiert werden können.\\

Da jede Messung für eine QR-Version/Zeitintervall-Kombination 5-mal wiederholt wurde, ist in Abbildung \ref{fig:boat2} jeweils der Mittelwert dargestellt. In Abbildung \ref{fig:boat4} haben wir die Standardabweichung der Messungen dargestellt. Aus der Grafik kann abgeleitet werden, dass die Verteilung der Abweichungen keinem Muster folgt und im Allgemeinen relativ stabil ist. Die grösste Abweichung beträgt gerundet ~1 \emph{ms}, die kürzeste Übertragungsdauer etwa 300 \emph{ms}. Daraus folgt, dass die Abweichung im Maximum 3\textperthousand  beträgt - was unerwartet wenig ist.

\subsection{Weiterführende Diskussion}

Der Standard für QR-Codes definiert Versionen von 1..40, jedoch wurden hier nur Versionen 2..10 analysiert. Dies hat 2 praktische Gründe: 1) Version 1 kann nur 7 \emph{bytes} speichern. Unser Präfix benötigt aber bereits 6 \emph{bytes}, somit bliebe nur noch 1 \emph{byte} zur Datenübertragung. 2) Bei QR-Versionen grösser als 10, wird die generierte Bilddatei so gross, dass die Darstellung auf dem Bildschirm problematisch wird. Des Weiteren wird bei grossen QR-Codes der Processing-Delay immer grösser, so dass die Wahrscheinlichkeit, den nächsten QR-Code vom Sender zu verpassen, zunimmt. Dies wird durch die Architektur unserer Implementation begünstigt, da Lesen der Webcam und Dekodieren im gleichen Thread stattfindet. Dies könnte mit Threading und Buffering der empfangenen Bilder umgangen werden.\\

Zum Schluss soll noch angemerkt werden, dass trotz der überraschend gut funktionierenden Implementation, die Benutzerfreundlichkeit bei der Anwendung einiges zu wünschen übrig lässt. Die beiden Notebooks müssen parallel zueinander in einem Abstand von etwa 30 \emph{cm} stehen, damit die Webcam den gegenüberliegenden Bildschirm genügend gut erkennt. Persönlich würden wir diese Methode zum Datenaustausch nur nutzen, wenn keinerlei Netzwerk zur Verfügung steht. Selbst dann ist der Anwendungsfall sehr beschränkt, da wir mit QR-Version 10 eine ungefähre Übertragungsrate von 1.2 \emph{kbyte/s} errechnet haben. Damit würde die Übertragung einer 5 \emph{Megabyte} Bilddatei zum Beispiel, etwa 1 Stunde 12 Minuten dauern.
